temsa turecki producent autobusów i samochodów ciężarowych z siedzibą w adanie przedsiębiorstwo założone zostało w roku i należy obecnie do tureckiego konglomeratu przemysłowofinansowego sabancı holding posiada dwie fabryki w adanie produkującą autobusy i w adapazari autobusy temsa diamond opalin prestij safari safir tourmalin